[新手] 我有一段唔屬於自己嘅記憶

這是前世的記憶，他們都是這樣說。

提著傘走在這座陌生的城市，她的腦海裡不斷重覆著這數個月來身邊每個人所給的結論。她從來不是一個迷信的人，只是最近發生在自己身上的事情實在讓她不得不開始動搖，或許這個世界上真的存在科學無法解釋的事，不然她怎麼也解釋不了突然降臨在自己身上的不幸。

四月的愛丁堡仍在下著大雨，她不喜歡這種所謂尋常的英國天氣，莫測的雨讓春天也變得殘忍，變得太像人的命運。若不是當初他執意堅持，她是無論如何也不願來到這座沉鬱的古城。那百年未變的建築風格像是把這座城市的時鐘停了下來，她只覺得世間上很多事情也該隨時間的雨沖去，對過去太過眷戀，只會讓記憶變得像亡魂一樣，把生者過早的活埋在墳墓裡頭。

自她到愛丁堡以來，她便對大街中心那十九世紀哥德式的巨塔很在意。每次看到塔中那上百的人物雕像，她都不由得在腦裡開始幻想起那些人活著時的模樣。她想若人的記憶是可靠時，或許就用不著物證，也就用不著大費周章的建一座巨塔來紀念百年前已然死去的人。只是她知道即使這些人的臉孔被烙印在砂岩之上，又即使與活著時如何神似，於她而言，他們都不過就是載著人形的物罷了。所謂人，從來是由更複雜的東西組成。

「這是最後一次了。」終於在威瓦利橋上，她停了下來，深深的呼了一口氣，對自己說。她感受著腳下的微震，聽著不絕的火車往來聲，她知道世界不會為自己而停下。她如此想著，一邊從王子街往著城堡的方向走，經過了女巫餐廳，終於來到紙上用黑色墨水筆寫著的地址。她在那破落的門前猶豫了很久，她知道若這次的期望也落空，這一切可能便要結束了。只是若她永遠不按下門鈴，讓所有謎團靜止在這一分秒，那最壞的結果可能就永遠不會出現。但沒結果，不也是結果嗎？

雨水仍然不斷的打在她手上透明的傘，她突然對生命感到有點茫然，甚至終於有一刻開始懷疑應否讓肚裡的孩子到這個世界來。

二

若非牆上掛著培根的教皇英諾森十世像，到這房子裡來的人也許都會懷疑自己是否回到了十九世紀。

當古董大鐘響過三遍以後，坐在壁爐旁那張維多利亞式的沙發上，那穿著棕色格子西裝的年輕男子很自然的打了個呵欠，在放下了手上那本發黃了的丁尼生詩集以後，他把眼鏡也放在茶几上，然後搔搔自己那把蓬亂的黑髮。

「這已經是第三個月了啊！」一個穿著校服的亞洲女孩邊說著邊從廚房裡推著下午茶出來，「難道你就半點都不焦急嗎？」那女孩說著一邊把各式茶點都放在茶几上，然後替那年輕男子倒了一杯灰伯爵。

「我還以為不用工作是很多人夢寐以求的事。」那男子邊說邊在司康餅上塗上厚厚的奶油和果醬。

「我只知道不工作就沒有錢，沒有錢就付不起房租，付不起房租我們就都要露宿街頭，要露宿街頭就連下午茶也都沒得吃了，」女孩說著調皮的從男子手裡搶過了司康餅，然後大大的咬了一口。

那男子對被女孩搶過甜點的事混沒在意，只是拿起茶杯，輕輕呷了一口紅茶，然後托著頭，開始沉思。

「你 … 你這是怎麼了啊？」那女孩見男子突然一言不發，又知自己剛才這樣搶去男子的甜點實在有點不禮貌，不禁焦急起來，「我 … 是被我說對了所以生氣了吧，你再怎麼說我也不會把鬆餅還給你，誰叫你不好呢，整天賴在家裡也都罷了，跟你說說笑也不行，你平日常說的甚麼英式幽默，甚麼紳士風度呢，怎麼都沒了啊，」女孩雖有歉意，但說到最後，還是忍不住向男子扮了個鬼臉。

「我生氣了嗎？」那男子一臉奇怪，「我怎麼突然就會生氣了呢，我只是對禮子你剛才提出的問題很感興趣而已。」

「我？我甚麼時候提出甚麼問題了啊，」禮子也像那男子一樣，充滿疑問。

「不，是我說錯了，」男子不知不覺已把紅茶喝光，「禮子你剛才並沒有提出問題，更準確來說該是我把禮子你說的話在腦裡變成了一道問題，」男子此時添滿了自己的茶杯，然後拿起新的司康餅又開始在上面塗上奶油和果醬。

「禮子你剛才提出了五重的推論，首先你假設了正在吃下午茶的我沒有在工作，然後你假定了我若不工作便會失去收入，再者便是沒有工作的我會付不起房租，而付不起房租又會變成了露宿街頭，最後露宿街頭就會吃不了下午茶，我只是認為禮子你的推論不免有點太過粗疏而已。」禮子聽著男子的回答，先是一臉驚訝，然後是說之不盡的無奈，再然後便是被他那莫名的不解人意所氣到，她正想要反駁之際，那男子卻又繼續說：

「禮子你推論的盲點首先在於假設了我沒有工作，這個朝早陰雲密佈，外面不時下起雨來，我留在家裡閱讀是一件正常不過的事，而閱讀和思考是分不開的，思考便是一個偵探最基本的工作了，所以你的第一前設便已經是錯了，接下來的推論理所當然也該被推翻，例如你忽略了這間房子是買下來的可能性，既是買不來，便不用繳交租金了，又或是除了露宿街頭，我也可以像你一樣，在別人家中寄居，禮子你並沒有考慮到這些可能性，這便是你推理的問題了。」

「雖然你往後的四點推理也確實是十分有可能發生，但前設錯了，即使後來的結論對了，也是不完美的推理，但這便是關係到哲學上對於認知學的理解，柏拉圖說所謂的知識就是 … 」

禮子聽著不耐煩，在男子自顧自說著的時候，忍不住又伸手搶去了他手中剛塗滿的司康餅，然後把它們像漢堡包一樣夾在一起，大口大口的吃著。

男子此時正要把古希臘哲學細說從頭，雖爾說得入神，但看見眼前這個亞洲女孩如此侮辱自己的下午茶，還是有點看不下去，「禮子，我該說過在英國司康餅的傳統吃法是 … 」

「哎呀，唐以禮，你這不是傳統，是守舊，是食古不化，你既是這麼重視傳統還不如先學學你國家的甚麼新教倫理，現在就快快到雜物房把你的單車找出來，然後好好的找一份工作好了。」

女孩愉快的把桌上的下午茶一件不留的吃過清光，此時門外卻傳來了一下清脆的鈴聲。

推唔郁

我的回憶不是我的

利申：篇文太長 唔想睇

唔緊要, 有人理我已經好開心

做乜咁sad咁 感覺文筆應該唔錯 加油巴打

希望會有人睇啦, 但P牌推唔郁

推.... 推唔郁 ....

lm
文筆幾好，但句子有啲冗長
加油

第一次寫, 我會努力改進

文筆幾好 輕輕一推
利申 我都係新手寫故

推

三

「你好 ...... 這個 ...... 不好意思 ...... 請問你便是唐以禮先生嗎？」她有點緊張，她實在沒有想過自己要找的人，竟會是眼前這個年輕俊俏的男子。

「我便是唐以禮先生嗎？」唐以禮坐在沙發上凝神沉思，「這個問題我也回答不了。」

那女子聽著覺得對方態度散漫，似乎沒意理會自己，便說：「那… 既然是這樣… 抱歉了… 我可能來錯地方了。」她口裡雖如此說著，但實在心有不甘，這「唐以禮先生」是她最後的希望了，她想著想著，那紅腫的雙眼再也忍不住，一不小心就流下了淚來。

「若然你這條問題的意思是，我的名字是否唐以禮，那我可以答你，對，我的名字是唐以禮；但這只是我的名字而已，我的名字是唐以禮，我便是唐以禮嗎？這是另一個問題。這等於在問，我便是我嗎？要回答我先要知道甚麼是我，誰是我，而我對於我的定義跟你對於我的定義又是否一樣，我在一時間沒法把這些問題搞懂，所以我給你的答案是『這個問題我也回答不了』，這樣你懂我的意思了嗎？」

那男子飛快的把這段話說完，她看著他那雙湖水藍色的眼睛，雖爾隱若感覺眼前這個男子的個性有點古怪，但從他的神情看來，她能看出對方並非在跟自己開玩笑，想到原來自己剛才誤會了對方的用意，便道了個歉：「對，是我沒有把問題說清楚，真不好意思。既然你是唐以禮先生，那就太好了。我姓劉，我知道唐以禮先生你是一位很出色的偵探，我這次來是希望唐以禮先生你能幫我一個忙的。」

一直坐在一旁的禮子聽著劉太太說唐以禮是個「很出色的偵探」，忍不住噗哧的笑了出來，在她心中，唐以禮不過是個愛玩偵探遊戲的書呆子。

唐以禮也沒理會她，只是默默的走去把熱水壺燒著：「劉太太，你要點甚麼喝的嗎？」

劉太太心中此時牽繫著一件性命悠關的大事，又那有喝下午茶的閒情，於是便順口的答道：「清水就好了，謝謝。」

「清水就好了嗎？」唐以禮說著，一邊又為自己沏了一壺新的灰伯爵，然後向那女子遞上了一杯清水，又在茶几上放了好幾件新的西餅，「劉太太這幾個月在英國旅行，感覺怎麼樣？」

「我來這裡是有一宗案子希望唐以禮先生你能替我偵查的，這是一宗人命關天的案件，其他的就先別說了。」劉太太心裡著急，可話到此處，卻突然頓了一頓，心裡滿是狐疑，「慢著，唐以禮先生，你已經知道我的事了嗎？」她所好奇的，是唐以禮怎麼會知道她已經在英國待了好幾個月。

唐以禮看著劉太太的回應，自信的笑著點了點頭：「那看來我是猜對了，劉太太，我聽你的口音，不像是本地人，所以猜你是外地來的訪客；而你肚裡正懷著孩子，我想再涼薄的公司，也不會委派一個孕婦千里迢迢到這個天氣這麼糟糕的國家來，所以我猜你到這裡來並不為了公事；而我看你那隆起的肚子，想肚裡的嬰兒也該八，九個月大了，想一般來說航空公司不會冒著這種風險讓孕婦搭乘長途飛機，所以唯一的解釋，就是你在數個月前已經來到這個國家，我猜得對嗎？」

劉太太聽著唐以禮準確無誤的推理，仿佛看到了一線曙光，這個男子也許就是將要解開那個困擾自己已久的謎團的人了。

「若然我沒猜錯的話，劉太太你應該是從香港遠道而來的，而你的職業是一名護士，而你此行的目的，是為了丈夫的事。」唐以禮說著已拿著茶杯，一邊喝著茶一邊繞到劉太太的身後。

劉太太聽著又是一驚，即使自己甚麼不說，唐以禮好像也能看透自己的一切，她們見面才不過五分鐘，可她在這簡短的對話之中，對這個年輕的偵探已再無質疑了。

「你是怎麼知道的？」本來沒有閒情吃喝的劉太太，終於還是拿起了眼前的水杯定驚。

「劉太太，你可別被這人騙了，他不過是繞到你身後，偷看你手袋裡的護照與員工證，這才不是甚麼推理！」禮子很想當著劉太太面前拆穿他的西洋鏡，但生意尤關，便忍著不說。

「劉太太你姓氏的讀音是粵語的拼法，所以我可以由此推論你是香港人；而你鼻頭對上的皮膚明顯要比兩頰的要差，所以我猜你平常化妝只會化眼部的妝容，那唯一的解釋就是你日常的工作都帶著口罩，所以只需化眼妝就好了，需要帶著口罩的職業，最大機會的便是護士。至於關於你丈夫的事，還不明顯嗎，一個快要分娩的孕婦，身在異地，而丈夫竟然不在她身邊，這是違反常識的。話先說在前頭，劉太太，由於我是一個很出色的偵探，所以如果是一般捉姦在床的事，就請另謀高就，我只接我認為有趣的案件。」

禮子在旁聽著心裡暗暗不妙，這唐以禮的自信也不知從何而來，好不容易有委託，還要在這裡挑三挑四，這個月到目前為止，就是半點收入也沒有，現在可不要再挑剔來挑剔去了。

「唐以禮先生，就當是我求求你了，我已經拜託過很多偵探，但他們都解決不了，錢方面不是問題，我都會盡量配合你。」

「劉太太，我沒有說過是錢的問題，我工作不為錢，你告訴我吧，你的丈夫怎麼了。」

「他失蹤了。」

「恕我直言，一般突然失蹤的人要不就是想擺脫從前的生活，要不就是死了，我可沒興趣替你找一個不想見你的人或是一個死人，還是請回吧，劉太太。」禮子一聽之下嚇得非同小可，沒了沒了，這生意是沒了，人家都說錢不是問題，怎不快點開天殺價，大賺一筆，別再裝大偵探了。

「他沒有死，也不是不想見我，他是被警察冤枉殺人，所以不知躲到哪裡去了。」

「劉太太，這不叫失蹤，這叫潛逃。這樣你放心好了，警察會比我更用心的去找你丈夫，再等一下吧，禮子，送客。」

「不，不，不，劉太太你再想清楚一點吧，」禮子不想見財化水，馬上試著力挽狂瀾，「你丈夫會不會是捲入了甚麼間諜漩渦風暴，又或是被冤枉殺了個幾百年前已經死了的人，又或是他是用甚麼超能力殺人之類的，你想想有沒有甚麼有趣的你沒記起來？」她背著唐以禮向劉太太眨眨眼，就望她隨便編個故事出來，好讓唐以禮把案子接下。

「有倒是有，就不知唐以禮先生你信不信。」

「他信他信，他就是多荒誕離奇的事也信。」禮子搶道，唐以禮皺皺眉頭，喝著茶，已然坐在沙發上準備看書。

「我丈夫他 …… 他說他突然有一段不屬於自己的記憶，而真正殺人的，是前世的他。」劉太太說得悽然，唐以禮聽後卻被剛喝下去的熱茶嗆到，雙眼睜得大大。

禮子聽著心裡偷笑，想這個月的生活費有著落了，果然不出數秒，便見唐以禮看著他最愛的教皇畫像，難忍興奮的心情，緩緩的說：「劉太太，你這案件我接了。」

感激, 一齊加油

點解會無人睇咁慘幫你推吓

我都想知

推推推 ...... 推唔郁

推呀

繼續推

推推推

點解無人理我

1001

一個人原來都可以盡興~

出文啦1001

兩個人原來都可以盡興~